阿里巴巴涉嫌壟斷, 公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得

阿里巴巴涉嫌壟斷, 公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得

直接抄家, 正

內地傳媒報道，有關阿里巴巴涉嫌壟斷調查全部結束。報道引述浙江省市場監管局負責人表示，國家市場監管總局調查組執法人員在上星期四，進駐阿里巴巴開展調查，對公司及部門相關負責人進行調查詢問，並提取相關證據資料，阿里巴巴積極配合，認真接受調查組詢問，及時提供相關資料，自覺接受調查，整個過程平穩有序。

另外，浙江省市場監管局負責人表示，對阿里巴巴立案調查，並不意味國家對平台經濟鼓勵、支持的態度有所改變，反而是為了更好地規範和發展平台經濟，引導、促進其健康發展，以期為經濟高品質發展做出更大貢獻。

報道引述專家分析，若阿里巴巴被認定構成濫用市場支配地位，按照《反壟斷法》規定，公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得，並以上一年度銷售額的1%至10%作為罰款。公開資料顯示，阿里巴巴對上一個財政年度的實現營收為3768億元。

搵人去香討開post
想睇comment

抄家, 誅九族就岩

阿里正式成為国企
馬雲十惡不赦, 直接槍決

反左《反壟斷法》罰款是最低消費,支持中央

290蚊

若阿里巴巴被認定構成濫用市場支配地位，按照《反壟斷法》規定，公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得

快撚D捉馬雲出黎批鬥
夠膽叫聖上做畜生,

沒事兒，當交保護費，比足一成，再加多飛紅雙喜煙仔

淘寶係咪就黎收皮
創造造多失業人口
石頭.腳

回血時間

回血劍

唔會, 其實好簡單
捉晒D高層, 話佢地犯法
換晒国家既人, 一切收歸国有

逃寶如常運作, 唔洗擔心強国最自豪既野會消失

習近平妒忌 馬雲形像聲望都比習高

不確定因素消取 可以黎個反彈先

罰小小錢
升

股價都唔止跌咗10%啦 可以反彈未

幾時雙規

執柒未

內地部門約談螞蟻 批藐視監管提出5點整改要求

人民銀行、銀保監會、證監會、外匯局等金融管理部門昨日聯合約談螞蟻集團，人行副行長潘功勝指，相關部門指出螞蟻目前經營中存在的主要問題，包括公司治理機制不健全、法律意識淡漠、藐視監管合規要求、利用市場優勢地位排斥同業經營者、損害消費者合法權益等，提出5點整改要求，包括回歸支付本源，提升交易透明度，嚴禁不正當競爭；依法持牌、合法合規經營個人徵信業務，保護個人數據隱私；依法設立金融控股公司；完善公司治理；依法合規開展證券基金業務。潘功勝表示，螞蟻要充分認識到整改的嚴肅性和必要性，盡快制定方案和實施時間表，金融管理部門將與螞蟻保持密切溝通。

潘功勝指，螞蟻作為金融科技和平台經濟領域具有重大影響力的企業，必須自覺遵守國家法律法規，將企業發展融入到國家發展大局中，切實承擔企業社會責任，強調未來會堅決打破壟斷，糾正、查處不正當競爭行為，堅持所有金融活動必須依法依規納入監管，金融業務必須持牌經營，對各類違法違規行為零容忍。

原文網址：

沒收所有, drop to 0

唔會收皮,繼續做生意,仲越做越大
不過變咗國企

正路就係全部高層換血, 成間公司變做黨員操縱嘅偽民企

麵麵出post

上面點都要配合

邊敢得罪

割

淘寶令好多地鋪收皮

影響咁多既得利益者

好早以前就覺得會收佢皮

方便，有利，低成本，從來不是共產黨第一考量

穩定社會先係，維持社會結構穩定(維護既得利益者權利

按照《反壟斷法》規定，公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得，並以上一年度銷售額的1%至10%作為罰款。

唔好傻 最多都係罰錢 支付寶個part 比返中央

食左個民企 講就爽
會完全影響哂而家外資投資意欲

而家仲需要外資 而且熱錢多到癲
美國又係咁印錢 正正熱錢搵緊其他長遠投資方法時 點會搞到外資卻步

收歸國有姐 點會收皮

中共係有腦就唔會攪香港，雖然我都覺得唔會攪死阿里巴巴但有時啲野好難講

香港係遲早搞 只係提早左
無分別

支持國家依法治國了

食唔到SoftBank個d外資既想直接搶？

並以上一年度銷售額的1%至10%作為罰款
年年唱雙十一破記錄，今次用佢黎計啦

Softbank先係最大單一股東

變國企，WFC.

唔會抄家啦，都變咗做提款機

茅台都唔係民企

提款機

上年營收三千幾億，當佢最後罰5%150億，拿拿聲俾左佢啦

美金都嫌少

得罪方丈

罪無可恕，毋須上訴，即時槍決

個報道標題話結束喎
係咪唔搞老母剩係搞個仔？

直接收歸国有

無需審判
直接槍斃

玩撚完

要錢就容易解決，股價下跌都唔止，盡快搞掂，炒番上$300配股仲好

比老母麵燈到馬雲抄埋家

沒收違法所得既1-10%

無事啦

嚴重違紀
依例罰款1000億人民幣
另每年總收入50%需上繳中央政府

國家需要錢

到時再屈多D, 任佢屈

EU GDPR都係罰max 5% 全球收入, 大陸狼死到

配股黎交罰款係好主意

李嘉誠涉嫌壟斷, 公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得

麵神出大招

美臀呢？

Baba大跌宜家鬼佬都仲講緊當年出支付寶冇Yahoo份等同打劫
不過人民幣威力大過一切

阿里巴巴積極配合，認真接受調查組詢問，及時提供相關資料，自覺接受調查，整個過程平穩有序。

星期一爆升

凌遲馬雲
禍国殃民

依家要幾多張人仔？

沒收違法所得
沒收成間公司

幾時跟進香港，手揸兩層樓以上嘅都要充公，二千萬身家以上都要充公，咁有錢呀嗱

手揸兩層樓租劏房出去嗰啲好需要比佢哋抄家

咪又係做樣，你估真係會封殺咩，大陸仲要靠科企掠水，佢地唔賺中共邊有咁多錢收